I Astus ette Ado Brandt Hapsalust ja kaebas et Kustas Pihelgas ei maksa temale kartohwli wõtma rahha ärra mis sügise 1881 wõlgu jäänud, 38 paawa eest a' 20 kop = 760. Minnu lambad olid temma juures sööma peal kus eest 160 kop. piddi jääma ja 3 rubla maksis ta rahaga wälja agga 3 rubla mis weel wõlgo selle järrele ma tullen jubba 10net korda ja narrib mind ikka see pärrast pallun omma waewa palka kui nüüd ei maksa wälja.
II, Astus ette Kustasa Pihelgas ja ütles wälja, et temma on Ado Bradil 2 tünt kartohwlid ja üks wak rukid lubband, agga kui kartohwlid saatnud on külm neid ärra wõtnud se peale jäänd siis see wõlg rahaga maksta agga temma ei olle sia saatik weel ni palju raha joudnud maksta, ja lubbas nüüd 8 pääwa aia sees sedda ärra maksta.
Nemad leppisid kohtu eest sellega ärra et Kustas Pihelgas 8 pääwa sees wälja lubbas maksta.
Sellepärrast et Kustas ka enne olli tahtnud maksta agga külmetamisse läbbi see olli ni kauaks käänud.
wälja makstud 12 Märtsil
